澳門宣佈提前4月派錢 永久居民每人1萬

正當香港政黨仍要求政府向全民派錢一萬時，澳門政府已決定提前於4月全民派錢。澳門特區政府今日宣佈，由於新型冠狀病毒對於澳門的經濟及民生造成影響，故決定今年度現金分享由7月提前至4月起分批發放。

根據澳門2020年財政年度預算有關現金分享計劃的安排，每名永久性居民可獲發1萬澳門元、每名非永久性居民可獲發6千澳門元，計劃涉及68萬永久性居民及4.8萬非永久性居民，預算總開支約71億元。

民主黨立法會議員尹兆堅表示，是次澳門提前派錢一事，再次反映澳門政府將香港政府比下去，「今次疫情已經俾新任特首賀一誠拆晒台，兩地誠哥都係咁勁，拆晒林鄭招牌、剝晒佢棚牙。」

港府懸而未決派錢與否
尹指在抗疫過程中，無論在封關或口罩採購的事宜上，澳門表現都顯得比香港優勝，「今次提前派錢比市民應急，我覺得一啲都唔出奇，可能未來一段日子香港政府呢種落後嘅管治都會持續。」對於現時建制、民主兩派都要求政府派錢，周三亦會發表本年度《財政預算案》，尹指據悉現時政府對於會否派錢一事仍「懸而未決」。

港幣值錢過澳門元
香港又贏

我理想中嘅香港公民定義
入籍條件： 流利廣東話、識正體中文、英文IELTS 6 分以上（DSE 英文3級以上）、對香港歷史、文化、地理、政制、時事有深入認識，宣誓效忠香港、居港達15年以上（參考巴西）、接受教育及工作嘅總時間必須達15年以上。 如果未夠15歲，如果父母入到籍，就會跟父母入籍。
以及所有以上人士於世界各地所生子女，國籍只保留至25歲，除非該子女於香港居留達10年以上，或者該子女於國外長大，但係通過所有入籍試。

香港建國後所有特區時期嘅前永久居民不論背景必須證明自己達到以上所有條件，並且宣誓，先可入籍成為香港公民，入唔到籍嗰d 繼續係香港永久居民，佢地可以睇下中國肯唔肯收留，keep番之前嘅中國籍。

應該只派比符合以上條件人士

13億人每個派一萬得唔得

咁先係真正共產

本澳又贏隔離了

人地派一萬，我地都係派一萬，點解人地咁快有

財政預算修正案：
1. 取消代繳HKDSE，鼓勵學生去英美名校留學。
2. 取消HKDSE制度，鼓勵公立教育國際化(SAT/IB/GCE)。
3. 保障市場有2億個口罩供應(一個月存量)。
4. 鼓勵公立大學私有化，鼓勵學術自由，避免政治干涉學術。
5. 標準工時

得咁少人

即係要提高學生質素

又打香港臉！

得，燒俾佢

武漢肺炎順便將佢哋見到毛主席

班小粉紅同三毛五毛狗要打3萬幾句說話先至有一萬，真係慘慘豬

我要做澳門人

追住黎屌打

帶錢返大6同老婆玩啦梗係
大6幾好呀

未來幾日應該都係聽哩啲

澳門人又贏
唔好同我講廿三條，澳門廿三條寬鬆過香港2003版本

我唔係香港人 我係澳門人呀hi

人手咪相對少左

咩事

人地專業派錢，我地業餘

我話得咁少人派得一萬呀

哇正

今年有兩萬蚊

澳門可以做得咁好係因為某國家想製造有廿三條生活就會好既錯覺

+1

用下西腦啦

做得咁差泛民仲幫手兜

係個3千蚊消費卷唔知用唔用得著

好似要返去買野？
唔知詳情

英文6分？你唔好搞笑啦 咁香港我番2百萬都唔知有冇

我們不能輸！

澳門屌打香港

關鬼事咩，成日話澳門差過香港，如果真係咁難，點會係澳門做到但香港做唔到。
有心定無心做啫

屌好似限左每日只可用300

托7

澳門通嚟，用嘅時侯又唔需要本人用，八折放出去應該會有人收
有澳門證住香港嘅話，用一日時間，過一過去，扣除車費成本，都執兩千蚊啦

點攞🤔

係咪真係咁蠢
好明顯中共係特登整好澳門整衰香港
等澳門完全取代香港

聽講係派一張3000蚊嘅澳門通，每日限嘟300
澳門本地人嘅話應該會每日去超級市場掃紙巾罐頭白米公仔麵等唔會變壞嘅嘢

一家四五口，加埋12000～15000，應該會儲到成屋都係糧

註：澳門派錢冇限年齡

點樣執兩千

唔係一日限用300元咩？

噢，你意思8折賣俾人？

未用過澳門通，賣到架咩？

我澳威武

成班人係到讚澳狗做乜鬼

澳門通同八達通用法一樣，本身係不記名卡，任一間7仔都有售
你買嘢就咁嘟超市部機就得
你張不記名八達通都可以賣俾人

亦有記名卡：學生澳門通，嘟巴士半價，但巴士部讀卡機會出聲「嘟、學生卡」，學生卡嘟超市買嘢係同不記名卡完全冇分別

夠仆街既澳門人，香港有事就唔出聲一派錢就浦頭

人哋人少

港共真係好垃圾，同邊個比都輸

十三萬億

你呢啲柒頭冷氣軍師連建造業師傅手足條腳毛都不如
人哋係旺角通頂開工你訓緊教咋垃圾
幾時輪到你審批

又做show
等香港講完派一萬先公佈
呢招呃唔到年輕一代

微博d人快d去葡萄啦，唔好煩9香港

香港人+澳門人 = 2萬

澳狗個特首識玩

英文咁嚴

算係咁la
賭場閂咗都派錢

唔比人地讀中中架咩

調轉黎講咪一樣傻鳩

其實呢10000本身都有，唔知贏乜春

毒撚唔好癲啦

即刻沖出嚟星巴你劏房

佢點樣定你入面其中個3000元係個消費卷，定限制你只可用300每日？

定係個張3000元消費卷係獨立另一張嚟？

巴打都係澳門香港人？

你唔撚抵得我多你一倍錢呀柒頭？

以前又話澳門要聽香港大佬話
宜家細佬好撚串香港呢個大佬愈做愈差

呀爺愛細佬都唔愛香港了

中四成哥最勁

參考先前各位連登網友嘅意見後，本人建議建國後嘅香港公民嘅定義如下。希望大家繼續提出意見。
唔想用學歷或者英文能力黎分化社會，而係想知道大家對於香港公民嘅quality有d咩期望，同埋希望香港公民可以達到某一個最低標準。希望用同一個語言、同一種文化、對香港嘅同一份關心、長時間生活係香港嘅經歷黎凝聚香港人。

年滿65歲嘅前特區時期永久居民，係香港生活滿45年，而其中有40年或以上冇攞綜援或者失業救濟金，可豁免以下第1至3項。

入籍條件：
1. 流利廣東話、識正體中文 （滿足以下其中之一則可）
-擁有香港本地中學畢業證書
-或有証據証明自己有係香港接受本地中學教育3年或以上
-或者DSE中文科有1級或會考中文科有E級
-或者另外通過簡易版中文試（band 3 中3程度，確保考卷程度足以令本地學校中三程度學生會有九成以上合格率），主要考核書寫正體字能力及証明有流利廣東話，及容許少量外地口音

2. 基本英文能力 （滿足以下其中之一則可）
-擁有香港本地中學畢業證書、或香港國際學校小學或中學畢業證書
-或有証據証明自己有係香港接受主流中學教育3年或以上、或香港國際學校小學或中學3年或以上教育
-或者DSE英文科有1級或會考英文科有E級
--IELTS 3分
-或另外通過簡易版英文試（band 3 中三程度，確保考卷程度足以令本地學校中三程度學生會有九成以上合格率）

3. 對香港歷史、文化、地理、政制、時事有深入認識（滿足以下其中之一則可）
-本地中學畢業證書
-或另外通過200條MC測試，針對歷史、文化、地理、政制、時事等範籌。（band 3 中三程度，確保考卷程度足以令本地學校中三程度學生會有九成以上合格率）

4. 通常居港達15年以上（參考巴西、及歐洲一d較harsh嘅國家）
-每年係香港過夜180晚或以上，雙非跨境學童如果每日來回香港深圳，則不被視為滿足條件

5. 係香港接受教育及工作嘅總時間必須達15年或以上
-只要係香港沒有領取綜緩或者任何失業救濟金，兼且每年係香港過夜超過180晚，被視為該年有工作。

6. 於所有國家沒有犯罪紀錄，滿足以下幾項亦被視為無犯罪紀錄
-政治犯
-經罪犯自新條例已經被expensed嘅輕微罪行
-兼且過去25年冇犯罪紀錄，25年之前嘅犯罪所得總刑期不超過5年

7. 宣誓效忠香港
香港建國後所有特區時期嘅前永久居民不論背景必須證明自己達到以上所有條件（第1 至第7項），並且宣誓，先可入籍成為香港公民，

8. 未夠18歲嘅前特區時期永久居民，於18歲之前，如果父母入到籍，就會自動跟父母入籍。如果某某未能入籍，只會保留其永久居民身份，其於世界各地所生子女亦只會有永久居民身份，並只保留子女嘅永久居民身份至25歲，除非該子女於26歲之前係香港居留達10年或以上，否則該子女會被取消永久居民身份。該子女亦有權利係滿足第1至第7項後入籍。

9. 香港公民於建國後於世界各地所生子女會自動繼承香港國籍，但國籍只保留至25歲，除非該子女於26歲之前係香港居留達10年或以上，又或者該子女於26歲之前通過第1,2,3,6,7項，否則會失去香港國籍。

10. 建國後於香港合法通常居留10年，行為良好，可成為永久居民，不須考任何試。3年內於香港居留不超過21日，其永久居民身份會被取消，但保留入境權，重新居留3年可重獲永久居民身份。

11. 入唔到籍嗰d 繼續係香港永久居民，佢地可以睇下中國肯唔肯收留，keep番之前嘅中國籍。

應該只派錢及福利比符合以上條件嘅香港公民